【六四29】疑似女警收集學生資料 前監警會成員批做法愚蠢

六四燭光晚會昨日（5日）在維園舉行，《香港01》記者昨日在維多利亞公園訪問期間，一名女士突上前查問3名學生來自哪間學校，並稱目的是「統計出席學生人數」。該名女子並未表明身份，但曾進入警察指揮中心，隨後離開到一個女廁換上另一顏色的衣服，警方其後亦沒有回應對方是否警員。
前監警會成員梁繼昌稱，若事件屬實，警方做法是「好愚蠢，完全唔適當，亦都無法律基礎」，又質疑「最後目的係咪想將啲資料交畀教育局」。
香港眾志常委鄭家朗批評，警方此舉是刻意製造恐慌，打擊學生參與集會的意欲，反映政府限制集會自由的風氣越來越強。
《香港01》記者昨日(5日)在維園訪問一群中學生期間，一名身穿灰色T裇、藍色短牛仔褲、黑色波鞋的蓄短髮女士，突上前查問3名學生來自哪間學校，並稱目的是「統計出席學生人數」，並把資料寫在一本記事簿。記者事後向該名女士查證身分及目的，惟她聽到記者詢問：「請問你是否警務人員？」後，即一言不發急避走。記者尾隨發現，該女子進入位於維園網球場旁的臨時警察指揮中心。
前監警會成員梁繼昌稱，六四集會是一個完全正常和合法的集會，若警方派員收集學生資料是「好愚蠢，是完全唔適當，亦都無法律基礎。」他估計，警方收集資料可能是內部統計，「睇吓咩地區嘅人嚟參與集會」，亦質疑「最後目的係咪想將啲資料交畀教育局，由教育局跟進呢啲學生會唔會參與社會運動」。
立法會議員楊岳橋質疑，警方在六四集會上收集學生資料的目的，又指「以前無聽過，一係警方以前有做，而我哋唔知，或者呢個係新做法」，認為警方有責任詳細交代事件。
神秘女子查問3名前來集會的學生來自甚麼學校，聲稱要「統計出席學生人數」。（資料圖片/張雅婷攝）
神秘女子查問3名前來集會的學生來自甚麼學校，聲稱要「統計出席學生人數」。（資料圖片/張雅婷攝）

鄭家朗表示，港府過去不時作出政治檢控，但警方今次是史無前例地將爪牙伸向學生。「好多學生哥未試過經歷被人『逗』，可能佢係初次接觸集會，但原來程序上嘅阻擾，會令佢哋人人自危，唔再參與六四集會」。他質疑警方此舉是從各種範疇整頓學生，在敏感場合製造恐懼，令學生不敢再接觸此類議題，直言擔心類似情況會繼續。
他認為警員如需執行公權力，最穩妥的做法是出示委任證，如今這樣則明顯不妥，因該名女士之後鬼崇不回應，官方回應亦避談。
他又透露過往六四和七一都沒有聽聞過類似情況，但他表示，早前在一場撐港大法律學院副教授戴耀廷的集會上，亦曾有警方在金鐘海富中心外，搜查數名學生的背包。
就警方有否派便衣警員統計出席學生數目，及倘該女子是便衣探員，為何沒有出示委任證等問題，《香港01》今日（5日）再就相關疑慮向警察公共關係科查詢，正等待回覆。

女警圖呢？

點知佢係女警？

以前O記查黑社會
依家查中學生

之前又話北京驚香港人唔去六四集會
而家香港又驚人去六四集會

究竟想點

trans 嚟嘅，男警扮女警，好驚 。
派佢扮雞捉嫖客就一定無佢份，連去同中學生收料咁小事都搞到揚晒，咁如果派佢做卧底，咪一早屍沉大海。
搞到成隻喪家之犬 ，四處竄逃走返去狗竇避難 。

當差當到賊咁

林鄭月娥：六四晚會反映香港尊重言論自由

O記多左一team專搞集會遊行, 總之你對政府有意見就當賊辦

培正 鮮魚行

madam(似阿sir)維穩唔洗你教

六四燭光晚會昨日（5日）在維園舉行

咁基本嘅嘢都錯

分享件熱狗講嘢做乜撚

睇吓咩地區嘅人嚟參與集會

新界 天水圍呢d一定少數啦 去果到都要回鄉證